import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs1: QuizSet = {
  id: 1,
  name: "Podstawowe czasowniki 1",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to be' po polsku?",
      options: [
        "istnieć",
        "być",
        "znajdować się",
        "przebywać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to have' po polsku?",
      options: [
        "posiadać",
        "mieć",
        "dysponować",
        "władać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to do' po polsku?",
      options: [
        "wykonywać",
        "działać",
        "robić",
        "pracować"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to say' po polsku?",
      options: [
        "wypowiadać",
        "wyrażać",
        "komunikować",
        "mówić"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to go' po polsku?",
      options: [
        "spacerować",
        "iść",
        "podróżować",
        "przemieszczać się"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to get' po polsku?",
      options: [
        "otrzymywać",
        "nabywać",
        "dostać",
        "zdobywać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to make' po polsku?",
      options: [
        "wytwarzać",
        "kreować",
        "produkować",
        "robić"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to know' po polsku?",
      options: [
        "znać",
        "rozumieć",
        "pojmować",
        "orientować się"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to think' po polsku?",
      options: [
        "rozważać",
        "kontemplować",
        "myśleć",
        "analizować"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to see' po polsku?",
      options: [
        "obserwować",
        "dostrzegać",
        "spoglądać",
        "widzieć"
      ],
      correctAnswer: 3
    }
  ]
}; 